若你覺得運動迷失﹐係因為論述跟唔上

論述同行動係相輔並行
就好似和理非同勇武合一一樣
論述可以令大家清楚目標同approach﹐甚至係超越運動嘅目標
但針對今次運動嘅社會學論述甚少
一如台灣吳叡人教授所講
不單香港學者落後於形勢
連參與者都欠缺一個系統性理解

第一篇關於運動意識形態﹐居然係台灣學者所寫(長文)。*
最透徹嘅運動組織形態論述﹐竟然係建制中人嘅分析。**

反而我哋作為抗爭主體﹐有種當局者迷嘅感覺。我哋冇錯係好多冷氣軍師﹐但佢哋除咗疑神疑鬼之外﹐似乎冇咩作為。

呢個亦反映喺外國戰線嘅問題 - 好多人唔太了解香港。外國勢力冇了解香港人係一個新興國族﹐所以好多時都好迷惑﹐唔敢落注。臨時政府宣言？鬼佬唔明你哋點解要咁做﹐所以覺得你係鬼。

綜觀今次運動嘅論述數目同深度﹐比唔上魚蛋時期﹐甚至比唔上雨傘時期。可能自從telegram興起後﹐大家少咗接觸網媒。

唔好忘記﹐梁天琦唔單只係個行動者﹐更係個論述者﹐佢嘅言論影響咗好多人。政權可以傷害我哋﹐令我哋身陷囹圄﹐但Idea is bulletproof。連儂牆除咗行動資訊外﹐仲可以有長篇論述﹐好多老人家阿叔係會駐足慢慢睇晒。

上文提及嘅兩篇文章﹐都值得大家細讀。當然﹐更多嘅等緊大家書寫。

*【極高質分析】台灣學者吳叡人：香港人如洪水 淹沒中國獨裁者

** 筆陣：無領袖民粹主義(Leaderless Populism)：一種新時代的吼聲 ／文：袁彌昌

Tui

worth reading

岩但可以點解決，呢個係冇大台嘅運動

論述其實更加唔需要大台，百家爭鳴先係健康局面

我地好多文章，都係圍繞技術枝節。
例如法律問題，被捕須知，武備資料等。
好多核心問題，如意識形態建構，組織形態，國際關係等，就冇咩闡述。

世人唔應該聚焦我哋打爛死物同建制
應該係關注我哋想建構嘅嘢，如香港人間嘅聯繫，以及對未來嘅想象等。
呢啲嘢背後嘅深層意義，以及我哋喺世界格局中嘅位置。

淨係香港人成爲一個新民族，爲何與中華民族不同，
就已經可以成爲世人嘅研究課題。

當世人了解我哋，就自然覺得我哋應該擁有自己嘅主權同地位，
方便世人同我地建立更多層次嘅關係 - 而唔止於而家普世價值上嘅道義責任

論述本來已經唔多，翻譯咗嘅就更加接近冇
外國人聽到Hong Kong is not China, but why?
佢哋甚至唔知香港同中國有唔同嘅語言文化，有唔同嘅歷史脈絡

Agger.
個人認為運動演變太快，而且香港人當局者迷，香港學者跟唔上運動做詳盡講述。
由反送中講到而家呢場運動，需要長文分析，我諗好多香港人呢排都係傷心多過得閒做論述。相反，台灣一路以香港作為對照，當然佢地係會分析香港走向以作為台灣民主嘅參照。

個人一啲愚見，由香港啟動緊急法，外國關注度係非常之大，連運動行列Nba 都開始被逼要表態。而運動係非常好嘅機會向外國宣言香港人is Hong Konger not Chinese ，乘機為香港獨立鋪路。

希望有學術巴出嚟做論述

2016年8月
劉仲敬：香港民族的林中路

香港市民很快就會看到，大批自己曾經深信不疑的公職人員和專業人員突然撕下客觀中立的面具。場面的壯觀只有上世紀60年代的左派暴亂和90年代的忽然愛國才能相比。泛民早就被滲透得千瘡百孔，即使抗戰時期的國民政府也不過如此。中產階級支持者的流失、和平改良空間的縮窄、自身信用的動搖，即使不致損害他們在建制內占據的份額，也勢必降低他們影響社會運動和基層組織的能力。社會愈是極化，建制本身的重要性就愈低。

香港民族主義者只有及時整合草根階級，才能避免香港重蹈上海的覆轍。他們沒有必要爭取勝利，只要確保鬥爭長期化就足夠了。他們比任何其他人都更適合領導低成本的社會運動，不為即將過時的經驗所誤。歷史已經越過那些「知道太多謬誤」的老人，將保衛本土、構建民族的重任放在他們稚嫩的肩上。我們不應忘記：愛沙尼亞的中學生拿起武器保衛祖國的時候，比他們還年輕。團結工會的代表步入圓桌會議的時候，比他們更加缺乏經驗。他們成功的根本原因不在天主教會的道義支持和美國工會的社運培訓，而在於共同體的有機聯繫。沉默的大多數期待自己的代言人，為時已經太久。

要解釋下點解港鐵比起政府更加邪惡
所以要針對左港鐵先然後先可以針對政府高官同政府建築物

即使係2014年2月，雨傘前夕嘅港大學生報學苑，都有好高質嘅論述
反而最近就唔係好見到

先留個名~
遲少少睇~

文宣idea , 召喚美術巴絲

推

更進一步嘅reading
拋開中學灌輸嘅新儒家大一統中史史觀，重新去認識歷史，重新想象未來

喬治奧威爾《1984》：「誰控制過去就控制未來；誰控制現在就控制過去」

同意!!
連儂牆文宣係其中一個好嘅宣傳渠道

我仲想召喚埋中年巴絲响連儂牆做注目師
某次新城市活動, 有個阿叔講返D反送中經歷, 好多上年紀途人停落嚟聽
由同一輩嘅人講出嚟, 佢一輩嘅人係易受D

盧斯達 - 香港國族來了，怕都沒用

仲有重溫兼具論述同實用嘅文章

同意

冷氣軍師都可以為呢場革命思考出力